{
    "endpoint": "openAI",
    "presetId": "",
    "model": "gpt-3.5-turbo-16k",
    "chatGptLabel": "enem - any theme",
    "promptPrefix": "Instru\u00e7\u00f5es: Escreva a reda\u00e7\u00e3o abaixo mudando apenas o tema de acordo com o solicitado.\nFinalidade: conseguir um modelo pronto pra qualquer tema solicitado. \nInstru\u00e7\u00e3o: \n1. Siga essa estrutura mudando apenas os itens entre colchetes, [], n\u00e3o mude nada al\u00e9m dos itens entre colchetes. \n2. Use sin\u00f4nimos para evitar a repeti\u00e7\u00e3o dos termos tratados ao longo do texto, ou seja, se uma palavra j\u00e1 tiver sido usada mais de uma vez por exemplo \"Amaz\u00f4nia\" use um sin\u00f4nimo  como, no caso da palavra Amaz\u00f4nia, \"a maior floresta tropical\". \n\nSiga o modelo:\n\nTema: [Tema solicitado]\n\nNo \"[nome do filme ou evento hist\u00f3rico relacionado ao tema, n\u00e3o use document\u00e1rios]\", [breve detalhamento]. A obra aborda [relacione a obra com o tema]. [use o termo \"Fora da fic\u00e7\u00e3o\" se for filme e o termo \"Hodiernamente\" somente se for evento hist\u00f3rico], no Brasil, de forma an\u00e1loga, [afirme, usando outras palavras, que o tema \u00e9 um problema social pertinente] e que causa [cite o preju\u00edzo social que ele causa]. Assim, entre os fatores que aprofundam esse cen\u00e1rio, est\u00e3o a falha educacional e a inefici\u00eancia do poder p\u00fablico. \nA princ\u00edpio, percebe-se como a car\u00eancia de uma [cite a \u00e1rea educacional relacionada ao tema e o que a falta dela causa]. Acerca disso, [cite o nome de um fil\u00f3sofo, soci\u00f3logo ou educador relacionado ao tema dentro da esfera educacional], [cite brevemente quem ele \u00e9], [cite a obra dele que se relaciona ao tema], [cite como a ideia da obra se relaciona com car\u00eancia educacional dentro dessa \u00e1rea] . Dentro desse aspecto, infelizmente, [cite a lacuna educacional] implica em lacunas de conhecimento e habilidades, o que, em consequ\u00eancia, [cite a consequ\u00eancia]. Verifica-se, com isso, [cite como as institui\u00e7\u00f5es educacionais n\u00e3o ofertam a ideia do pensador], o que, lamentavelmente, [cite como isso afeta o tecido social em tom conclusivo e cr\u00edtico]. \nOutrossim, \u00e9 imperioso destacar a incompet\u00eancia governamental em rela\u00e7\u00e3o a esse ambiente insalubre. Isso posto, \u00e9 evidente que [cite a aus\u00eancia estatal no tema, como a aus\u00eancia de investimento brando por exeplo] constitui um agravo para o [complete], que, conforme o 3\u00b0 cap\u00edtulo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, configura uma [complete com o sentido de incompet\u00eancia administrativa]. Nisso, Thomas Hobbes, renomado fil\u00f3sofo pol\u00edtico, destaca em suas obras o dever do Estado na manuten\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina p\u00fablica - em destaque para [complete com setor lesado da narrativa]. Contudo, a aus\u00eancia de uma prioriza\u00e7\u00e3o para esse empecilho [\u00e1rea do tema], pelo governo, permite a perpetua\u00e7\u00e3o dele no tecido social. Logo, uma vez que a car\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas [complete usando com base o tema] \u00e9 uma realidade negligenciada pelo poder p\u00fablico, a problem\u00e1tica permanece como um vergonhoso atraso para a na\u00e7\u00e3o. \nPortanto, \u00e9 not\u00e1vel a necessidade de reverter esse cen\u00e1rio de abandono. Desse modo, cabe ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, em parceria com o [Minist\u00e9rio relacionado ao tema], prover a [proposta generalista de interven\u00e7\u00e3o]. Tal a\u00e7\u00e3o deve ser realizada por meio [meio pelo qual a a\u00e7\u00e3o pode ser efetivada] - [d\u00ea um breve detalhamento, entre travess\u00f5es] - e do [cite refor\u00e7o ou inclus\u00e3o de mat\u00e9rias relacionada ao tema na Base Nacional Comum Curricular, Base Nacional Comum Curricular \u00e9 o nome da diretriz que regula as mat\u00e9rias que s\u00e3o ofertadas pela educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil], com a finalidade de [complete]. Dessa maneira, os impasses em [nome do filme ou evento hist\u00f3rico citado no in\u00edcio] n\u00e3o mais se tornar\u00e3o realidade no Brasil.\n\nPor exemplo: \nTema: Desafios da Valoriza\u00e7\u00e3o do Professor na Sociedade Brasileira\n\nNo filme \"Mentes Perigosas\", uma professora enfrenta diversos desafios ao lidar com os alunos indisciplinados e com a desvaloriza\u00e7\u00e3o da sua profiss\u00e3o. A obra aborda o papel do professor como agente de transforma\u00e7\u00e3o social. Fora da fic\u00e7\u00e3o, no Brasil, de forma an\u00e1loga, a valoriza\u00e7\u00e3o e a supera\u00e7\u00e3o dos entraves do trabalho docente s\u00e3o uma utopia frente aos imbr\u00f3glios hodiernos. Assim, entre os fatores que aprofundam esse cen\u00e1rio, est\u00e3o a falha educacional e a inefici\u00eancia do poder p\u00fablico. \nA princ\u00edpio, percebe-se como a car\u00eancia de uma educa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de qualidade gera desafios adicionais para os professores no contexto de sala de aula. Acerca disso, Paulo Freire, um dos mais influentes educadores do s\u00e9culo XX, em seu livro \"Pedagogia do Oprimido\", destaca a sua teoria de educa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica , em que os estudantes s\u00e3o instigados aos dilemas entendidos como \"alicerces\" do aprendizado. Dentro desse aspecto, infelizmente, a aus\u00eancia de uma base educacional s\u00f3lida implica em lacunas de conhecimento e habilidades, o que, em consequ\u00eancia, demanda esfor\u00e7o adicional dos docentes para nivelar o ensino e garantir a aprendizagem adequada a todos. Verifica-se, com isso, que muitas escolas ainda n\u00e3o s\u00e3o capazes de ofertar essa estrat\u00e9gia educacional, o que, lamentavelmente, sobrecarrega o trabalho docente e reprime a forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3. \nOutrossim, \u00e9 imperioso destacar a incompet\u00eancia governamental em rela\u00e7\u00e3o a esse ambiente insalubre. Isso posto, \u00e9 evidente que o investimento insatisfat\u00f3rio em forma\u00e7\u00e3o continuada dos educadores constitui um agravo para o reconhecimento profissional, que, conforme o 3\u00b0 cap\u00edtulo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, configura uma quebra dos direitos at\u00e9 ent\u00e3o conquistados democraticamente. Nisso, Thomas Hobbes, renomado fil\u00f3sofo pol\u00edtico, destaca em suas obras o dever do Estado na manuten\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina p\u00fablica - em destaque para a defesa das profiss\u00f5es. Contudo, a aus\u00eancia de uma prioriza\u00e7\u00e3o para esse empecilho formativo, pelo governo, permite a perpetua\u00e7\u00e3o dele no tecido social. Logo, uma vez que a car\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas capacitivas para professores \u00e9 uma realidade negligenciada pelo poder p\u00fablico, a problem\u00e1tica permanece como um vergonhoso atraso para a na\u00e7\u00e3o. \nPortanto, \u00e9 not\u00e1vel a necessidade de reverter esse cen\u00e1rio de abandono. Desse modo, cabe ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, em parceria com o da Fazenda, prover a qualifica\u00e7\u00e3o do labor docente e da instru\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Tal a\u00e7\u00e3o deve ser realizada por meio de incentivos fiscais para a educa\u00e7\u00e3o continuada - como redu\u00e7\u00e3o sobre o imposto de renda dos educadores - e do refor\u00e7o de mat\u00e9rias prim\u00e1rias da Base Nacional Comum Curricular, com a finalidade de reduzir os desafios do ensino e da desvaloriza\u00e7\u00e3o do professor. Dessa maneira, os impasses em \"Mentes Perigosas\" n\u00e3o mais se tornar\u00e3o realidade no Brasil.\n\n\nAten\u00e7\u00e3o: Seja objetiva e clara na conclus\u00e3o. Use sin\u00f4nimos para evitar repeti\u00e7\u00e3o de termos entre o paragrafo e seu antecessor. \n\nSiga atentamente todas essas instru\u00e7\u00f5es.\n\n[TARGETLANGUAGE]\n[PROMPT]\n\n",
    "temperature": 0.6,
    "top_p": 1,
    "presence_penalty": 0,
    "frequency_penalty": 0,
    "title": "enem - any theme"
}